<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title></title>
  <generator uri="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll v3.1.1</generator>
    <icon>/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <subtitle></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html"/>
  <updated>2016-10-14T19:04:16+01:00</updated>
  <id>/</id>
  <author>
    <name></name>
    <uri>/</uri>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title>Comment utiliser le clavier(claver) arabe ?</title>
    <link href="/2016/09/12/how-to-use-the-arabic-keyboard.html"/>
    <updated>2016-09-12T00:00:00+01:00</updated>
    <id>/2016/09/12/how-to-use-the-arabic-keyboard</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;Pour utiliser le clavier arabe en ligne il vous suffit de visiter le site et puis vous avez deux options pour l’utilisation de clavier arabe :&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;prmire-choix&quot;&gt;Prémiére choix:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Utiliser votre clavier latin pour saisir en clavier arabe&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;deuxime-choix&quot;&gt;Deuxiéme choix&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Utiliser la souris&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>C&#39;est Quoi Le Clavier Arabe ?</title>
    <link href="/2016/08/08/what-is-the-arabic-keyboard.html"/>
    <updated>2016-08-08T00:00:00+01:00</updated>
    <id>/2016/08/08/what-is-the-arabic-keyboard</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/whatisarabickeyboard.png&quot; alt=&quot;C&#39;est quoi le clavier arabe ?&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le clavier arabe est le clavier utilisé par les arabes (Afrique du Nord et proche orient) pour écrire en langage arabe.A l’inverse des claviers latins ,les claviers arabes contient les caractéres latins et arabes à la fois car plusieurs choses commes les addresses internet et les emails s’écrivent en caractéres latins.Le langage arabe s’écrit du droit à gauche alors quand vous étes en train de taper avec le clavier arabe vous allez voir les caractéres apparaissant de droite à gauche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/wiki-arabic-keyboard.png&quot; alt=&quot;wikipedia arabic keyboard&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le clavier arabe en ligne est un systéme de translitération qui fait la convertion automatique et instantanée des caractéres entrés en latin à ses equivalents en arabe.Comme ça vous avez pas besoin d’un clavier physique arabe attaché à votre ordinateur.Ce type de claviers est utilisé dans le monde arabe surtout en Afrique du nord.Dans ces pays ,les gents utilisent souvent des claviers latins (Anglais ou bien Français) mais ils ont aussi besoin d’écrire en Arabe .Tous ce qu’ils doivent faire c’est écrire avec le clavier arabe virtuel et copier coller leurs texts .&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-claviers-arabes-en-ligne-les-plus-populaires&quot;&gt;Les claviers arabes en ligne les plus populaires&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les gents dans le monde arabes utilisent des claviers virtuels arabes en ligne pour écrire dans le langage arabe,pour chercher en Internet ou pour tchatter etc.Voila une liste des claviers arabes les plus utilisés dans nos jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) Arabic-keyboard.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est l’un des claviers arabes les plus utilisés.Il est classé en premiére place dans les résulats du moteur de recherche le plus populaire Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voila une prise d’écran de ce site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/arabic-keyboard-org.png&quot; alt=&quot;arabic keyboard org&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme vous pouvez voir.Il posséde une interface trés simple avec un clavier virtuel qui contient des caractéres arabes que vous pouvez utiliser pour écrire en langage arabe.
Vous avez deux façons pour utiliser ce clavier arabe,le premiére c’est par utiliser votre souris en clickant directement sur les caractéres en arabe.
Le deuxiéme façon c’est par utiliser votre clavier physique latin(Français),le clavier virtuel va convertir automatiquement ce que vous tapez en caractéres arabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) clavier-arab.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce site est ub autre outil en ligne trés populaire qui vous aide à écrire en caractéres arabes sans avoir besoin d’un clavier physique avec caractéres arabes attaché à votre ordinateur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/clavier-arab.png&quot; alt=&quot;clavier arabe&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme vous pouvez bien voir vous pouvez aussi utiliser ce clavier arabe en deux façons ,en utilisant un souris ou bien via votre clavier physique latin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) &lt;a href=&quot;http://www.lexilogos.com/keyboard/arabic.htm&quot;&gt;lexilogos-keyboard-arabic&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le clavier arabe du lexilogos est le plus ancien parmi tous ces outils en ligne et il’est classé en troisiéme place dans les résultas de Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/lexilogos-keyboard-arabic.png&quot; alt=&quot;lexilogos keyboard arabic&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez aussi l’utiliser avec les mémes façons que les autres claviers en ligne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4) clavier-arab-pro.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un autre outil qui vous permets d’utiliser le langage arabe pour écrire dans votre ordinateur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/clavier-arabe-pro.png&quot; alt=&quot;clavier arabe pro&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quand-utiliser-le-clavier-arabe-&quot;&gt;Quand utiliser le clavier arabe ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous allez besoin d’un clavier arabe virtuel dans plusieurs cas .On peut par exemple citer :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand bien sur vous n’avez pas un clavier arabe physique attaché à votre ordinateur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voyagez d’une maniére fréquente à différents pays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez besoin de plus de sécurité en ligne.Mais quelle est la relation entre un clavier et la sécurité !? Je vais vous expliquer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En général les claviers virtuels ( qui ne sont pas physiques ) sont utilisés pour ajouter plus de sécurité à l’expérience en ligne des internautes.Comme vous savez bien les pirates utilisent plusieurs techniques pour intercepter vos données sensitives comme les mots de passes,les numéros des cartes visa etc.Parmi ces techniques c’est ce qu’on appelle un keyloggeur ,c’est un programme malveillant qui se cache dans votre ordinateur et essaye d’enregister ce que vous écrivez avec votre clavier,enfin il envoie vos données à un pirate à distant.Alors pour éviter ou bien se protéger contre ce genre d’attaques vous pouvez utiliser un clavier virtuel au lien d’un clavier physique.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;alors-comment-utiliser-un-clavier-arabe-&quot;&gt;Alors comment utiliser un clavier arabe ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;So first of all,find a &lt;a href=&quot;http://www.arabickeyboard360.com&quot;&gt;website&lt;/a&gt; with an online arabic keyboard .You can choose any website from many available websites either using the list i gave you above or you can just use Google to search for one ,Just type “arabic keyboard” !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les étapes nécessaires ou bien à suivre pour utiliser un clavier sont trés simples et faciles à comprendre.Il vous suffit de visiter un site web qui a un clavier virtuel ensuite vous pouvez soit utiliser votre souris pour clicker directement sur les caractéres du clavier virtuel ou bien utiliser le clavier physique pour écrire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/how-to-find-an-arabic-keyboard.png&quot; alt=&quot;How to find an arabic keyboard ?&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-a-marche-un-clavier-arabe-virtuel-&quot;&gt;Comment ça marche un clavier arabe virtuel ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un clavier arabe virtuel vous permets d’écrire des caractéres en arabe sans avoir d’un clavier physique mais comment ça marche ce systéme ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout simplepement c’est un systéme de translitération qui fait la conversion d’un caractére en latin ( Anglais ou Français ) à son équivalente phonétiquement.On peut implémenter ce systéme de translitération facilement avec JavaScript.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/alphabet.png&quot; alt=&quot;arabic alphabet&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;peut-on-utiliser-le-clavier-arabe-virtuel-sans-connexion-internet-&quot;&gt;Peut on utiliser le clavier arabe virtuel sans connexion Internet ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Comme on’a déja dit on peut utiliser un clavier arabe virtuel tout simplement en visitant son site web en ligne mais en cas ou vous ne disposez pas d’une connection internet vous pouvez utiliser une application de bureau installable en WIndows ou Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/arabic-keyboard-desktop.png&quot; alt=&quot;arabic keyboard desktop&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


    </content>
  </entry>
  
  
</feed>